\chapter{ Аналитическая часть}
\label{cha:analysis}
В данном разделе приведено общее описание алгоритмов, их суть,
тонкости, а так же введены определения.
\section {Описание алгоритмов}
Расстояние Левенштейна между двумя строками — это минимальное количество операций вставки одного символа, удаления одного символа и замены одного символа на другой, необходимых для превращения одной строки в другую. При этом у каждой операции есть своя цена:

\begin{table}[ht]
    \caption{Цены за операции при вычислении расстояния Левенштейна}
    \begin{center}
        \begin{tabular}{|l|c|l|}
            \hline
            Операция  &  Цена  & Сокращение\\
            \hline
            Совпадение & 0 & \textit{M} - Match\\
            Замена & 1 & \textit{R} - Replace \\ 
            Вставка & 1 & \textit{I} - Insert \\
            Удаление & 1 & \textit{D} - Delete \\ 
            Транспозиция & 1 & \textit{T} - Transposition \\
            \hline
        \end{tabular}
        \label{tab:costs}
    \end{center}
\end{table}
Таким образом, если S1 - первая строка, S2 - вторая строка, а D - расстояние между ними. Тогда алгоритм Левенштейна описывается формулой \eqref{eq:levenshtein}.
\begin{eqnarray}\label{eq:levenshtein}
    D(S1[1 \dots i], S2[1 \dots j]) = min(D(S1[1 \dots i], S2[1 \dots j - 1]) + I, \nonumber \\
    D(S1[1 \dots i - 1], S2[1 \dots j]) + D, \nonumber \\
    D(S1[1 \dots i - 1], S2[1 \dots j - 1]) + 
    \begin{cases}
        M, & \text{if $S1[i] == S2$}.\\
        R, & \text{otherwise}.
    \end{cases}
\end{eqnarray}

\pagebreak

Алгоритм Дамерау-Левенштейна, в свою очередь, является модификацией базового: к операциям вставки, удаления и замены символов, определенных в расстоянии Левенштейна, добавлена операция транспозиции cимволов(\eqref{eq:damerau}).
\begin{eqnarray}\label{eq:damerau}
    min(D(S1[1 \dots i - 2], S2[1 \dots j - 2]) + 1, \nonumber \\
    \text {if $(S1[i - 1] == S2[j])$ and $(S1[i] == S2[j - 1])$}
\end{eqnarray}






